林鄭月娥：歷史題爭議事件屬專業失誤 並非政治干預 不迴避行使《考評局條例》賦予權力DQ試題

行政長官林鄭月娥表示，文憑試歷史科試題出現爭議，令人非常遺憾和非常失望，強調她至今沒有干預過事件，但為了保護教育的質素和目的及學生，她不會迴避行使相關條例賦予特首的權力。

林鄭月娥出席行政會議前說，教育是樹德立人的事業，要有人把關維護教育的質素，保證學生接受全人教育。她引用南非已故總統曼德拉的說話，指教育崩潰足以摧毀一個國家，特區政府重視教育不等於只提供資源，教育部門有不可推卸的責任貫徹教育制度，如果公開試完全不用理會教育宗旨，不接受當局的意見，是很大的問題。

林鄭月娥形容今次試題事件是專業失誤，不是政治干預教育，她至今沒有干預過這件事，沒有教過考評局如何做，沒有行使過相關條例下賦予特首的權力，但如果有朝一日為了保護教育的質素、目的及學生，她不會迴避這樣做。

林鄭月娥表示，自己很關心學生，尤其考生多年苦讀參加考試，當然不想節外生枝，但她反問是誰在節外生枝，以及出題不適當及引發爭議。

行政長官林鄭月娥對文憑試歷史科試題引起爭議，感到非常遺憾和非常失望。

她形容今次事件是專業失誤，不是政治干預，她至今沒有干預過事件。

林鄭月娥說，如果將來為了保護教育質素和學生，她不會迴避行使《考評局條例》賦予特首的權力。

蘇國生：如果特首作出指示 考評局不得不從

考評局秘書長蘇國生表示，根據《考評局條例》，特首可以指示考評局的工作及要求考評局配合，委員會當然要依照條例去做，他承認如果特首作出指示，考評局不得不從。

蘇國生說，有關文憑試歷史科卷一試題，考評局的委員會昨日有詳細及審慎的討論，聽取了很多意見，但未有最終決定。

他強調，委員會將繼續以專業問責的態度討論該試題的問題，秉持專業的態度為學生帶來公平、公正評核，但專業意見亦可以有不同看法，要考慮評核及質素保證的機制。